踏入2020市民高呼：光復香港

踏入2020市民高呼：光復香港

【本報訊】「五大訴求，缺一不可」是2019年港人未實現的願望，伴隨維港兩岸倒數帶到今年。港人經歷了抗爭和傷痛的一年，期盼新一年黎明來到，踏入2020年零時零分，當維港上空幻彩亮起，天空下的香港人都大叫「光復香港，時代革命」、「一月一，維園見！」勉勵港人新一年在逆風中自強，齊上齊落。

記者：趙雅婷 伍雅謙 李詠希 王春怡

相關新聞：警旺角放新年第一彈

送舊迎新的一日，但港人毋忘殤痛。旅發局今年元旦取消子夜煙花匯演，改為上演升級版「幻彩詠香江」。大家高聲倒數「10、9……3、2、1」，當踏正零時零分，尖沙嘴海傍的人群隨即大叫「光復香港，時代革命」、「一月一、維園見」的聲音此起彼落，蓋過了官方的和諧音樂聲，現場手機電燈形成燈海，氣氛熾熱。

同一時間，在蘭桂坊的人群於「光復香港，時代革命」的口號聲中迎來2020年，人群高舉五大訴求，缺一不可的手勢。蘭桂坊在倒數後氣氛仍然高漲，在場市民繼續叫口號，不斷大叫「一月一，維園見」。灣仔海傍亦有約百人高呼「光復香港，時代革命」、「五大訴求，缺一不可」，隨即有人播起《願榮光歸香港》。

大批市民在銅鑼灣時代廣場外高舉手機燈光迎接2020年，亦有人揮動「光復香港」旗幟。何家達攝

【蘭桂坊】市民迎接新年的同時，高舉手象徵五大訴求，缺一不可。王子俊攝

【銅鑼灣】多名市民響應號召，參與「除夕夜之路」活動築人鏈。何家達攝

警多個地點佈防戒備

在旺角，警方大除夕整晚都忙着驅散人群和記者。凌晨來到，人群在彌敦道上大叫「香港獨立」，又有人放煙花及縱火。警方隨即施放本年第一發催淚彈，以毒氣迎接新一年。

除夕的晚上，到處氣氛緊張，入夜後逾千市民來到尖沙嘴海旁迎接新年。約晚上9時，海旁多檔音樂表演者與觀眾一同高歌，歌曲包括耳熟能詳的《肥媽有話兒》。10時起，數百人於尖沙嘴海旁聚集，他們沿星光大道遊行至鐘樓，以手機亮燈，高唱《願榮光歸香港》。

巡遊隊頭高舉「光復香港 時代革命」旗幟，並以英語及普通話叫喊口號，盼讓遊客知道港人信念，至少逾百防暴及便衣蒙面警駐守行人路上。陳同學眼泛淚光說，經歷半年苦難，希望新一年扭轉局勢，「唔好原地踏步」，誓要突破做到「光復香港，時代革命」。留學英國的張同學表示，新一年他希望香港人團結，除五大訴求，還祈願新一年可以盡早解散警隊。

港島區的倒數氣氛亦不如往年，晚上9時許，港鐵封鎖中環站近畢打街的多個出入口，包括D1、D2、G出口。大堂有約10名防暴警戒備，部份警員用黑口罩蒙面。中環一帶氣氛緊張，在倒數熱點蘭桂坊外，警方以四至七人一隊，在威靈頓街、德己立街、士丹利街等地站崗和巡邏；多架警車和警方租用的大型旅遊巴則泊在威靈頓街內。鄰近的皇后大道中亦停泊了多架交通警電單車和一輛衝鋒車，亦有消防車和救護車在場戒備。

【尖沙嘴】踏入2020年一刻，大批市民在海傍高舉五大訴求手勢。易仰民攝

大批市民各區築人鏈

較早前的7時許開始，人們晚飯後陸續上街響起網民發起的「除夕夜之路」行動，在香港各區築起人鏈，要「連起港人，喚醒眾人良心」，引起國際關注。尖沙嘴區有至少500人參與活動，人鏈由尖沙嘴中間道郵局沿彌敦道至佐敦道柯士甸道，尖沙嘴警署附近，參與者大多身穿黑衣及戴口罩，有人舉起「光復香港 時代革命」的旗幟；亦有人高舉五隻手指，象徵五大訴求，沿途有防暴警戒備。

觀塘裕民坊亦有數百人築成人鏈，人鏈由裕民坊至牛頭角上邨成功連接九龍灣人龍，有人高呼「we connect咗」，除高叫「五大訴求，缺一不可」等口號外，亦有不少人高叫「香港獨立，唯一出路」。眾人分別在晚上8時及8時31分為周梓樂及8.31慘劇默哀一分鐘。

彼岸銅鑼灣區的人鏈由希慎廣場至灣仔莊士敦道及巴路士街交界，眾人默哀及高叫「一息尚存，抗爭到底」、「解散警隊，刻不容緩」等口號，其間有電車經過，車上乘客亦以口號和應。中環皇后像廣場外圍亦有人群築起人鏈，人鏈伸延至紅棉道天橋，有人舉起「光復香港，時代革命」和美國旗幟，並高舉「FREE HK」LED燈牌，誓要將2019未遂之志延續2020。

警方估計，除夕夜合共有46,500人在維港兩岸倒數，尖沙嘴有3.5萬人；港島區則有11,500人。

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書